Ik gooide de deur met geweld open, als kinderen zijn gewend om te doen wanneer ze van een spook verwachten dat ze erbij staan wachtend op hen aan de andere kant; maar er verscheen niets.
Ik stapte angstig in: het appartement was leeg en mijn slaapkamer was ook bevrijd van zijn afschuwelijke gast.
Ik kon nauwelijks zo'n geweldig goed geloven het fortuin had me kunnen overkomen, maar toen ik verzekerd werd dat mijn vijand was inderdaad gevlucht, ik klapte in mijn handen van vreugde en rende naar Clerval.
We liepen naar mijn kamer en de bediende bracht op dat moment het ontbijt; maar ik kon mezelf niet beheersen.
Het was niet alleen vreugde die bezat me; Ik voelde mijn vlees tintelen van overmatige gevoeligheid en mijn polsslag snel slaan.
Ik kon niet voor één moment hetzelfde blijven plaats; Ik sprong over de stoelen, klapte in mijn handen en lachte hardop.
Clerval schreef aanvankelijk mijn ongewone geesten toe aan vreugde bij zijn aankomst, maar toen hij mij aandachtiger observeerde, zag hij een wildheid in mijn ogen waarvoor hij geen verantwoording kon afleggen, en mijn luide, ongebreidelde, harteloze het lachen schrok en verbaasde hem.
"Mijn beste Victor," riep hij, "wat, in godsnaam, is de zaak?
Lach niet op die manier.
Hoe ziek ben je!
